---
title: Maandag 25 september 2017
date: 2017-09-25
---
Vandaag hadden we een studiodag. Vanochtend moesten we met ons groepje onze ontwerpproceskaart maken. Nadat we deze hadden gemaakt gingen we verder met onze brainstorm van donderdag. We zijn enorm lang aan het brainstormen geweest en hebben nogmaals gebruik gemaakt van een creatieve techniek. We zijn naar eventjes door de school gaan lopen en we keken om ons heen. We zochten een random voorwerp waarover we dingen op konden gaan schrijven. Vervolgens zijn we in de aula beland en zijn we ons gaan richten op een wegwijzer. Het was een paal met drie bordjes erop. We hebben alles wat in ons op kwam opschreven. Dit hebben we wat verder uitgewerkt in een mindmap. Na een tijdje hebben we een eerste concept bedacht. Uiteindelijk waren we daar toch niet zo tevreden over en was de feedback ook niet heel positief die we kregen. Onze brainstorm ging namelijk super goed en in tegenstelling tot de brainstorm viel dit concept dus een beetje tegen.  We waren namelijk echt door de school gaan lopen en naar bepaalde voorwerpen gaan kijken. We noteerden alles wat in ons op kwam bij de verschillende voorwerpen. Hierdoor hadden we super veel leuke ideeën gekregen en daarom viel het concept een beetje tegen. We hadden ook best veel dingen uit ons onderzoek niet echt toegepast in het concept en er werd ook gezegd dat dat dus vooral erg jammer was. We hadden ons iets teveel vast gehouden aan het idee dat we moesten opschieten met het bedenken van een concept en we hadden het daarom misschien een beetje laten versloffen. We kregen daarom de tip om nooit meer bepaalde stappen over te slaan en als we even vastlopen ons eventjes ergens anders op te focussen. Je krijgt namelijk vaak nieuwe ideeën als je eventjes ergens anders mee bezig bent. Ook leek het concept in een aantal dingen een beetje op ons idee van iteratie 1 terwijl werd gezegd dat we dat echt totaal lost moesten laten. Het ging namelijk weer om een menselijk lichaam die op de IPad zou verschijnen en het genezen van personen door middel van het lopen door de stad. We kregen daarom dus als tip om een concept te bedenken op hetzelfde hoge niveau als ons onderzoek. We moesten iets creatiever omgaan met de ideeën die we bij ons onderzoek hadden bedacht.  We kregen als tips om er ook wat dieper op in te gaan. Dus bijvoorbeeld hoe zou het zijn als Rotterdam zelf een menselijk lichaam is waar je doorheen loopt?  Na deze tips zijn we de volgende dag weer met een totaal ander concept begonnen.
